你班警察醒吓啦！！

仲幫政府，有冇諗過，你地點解冇晒長俸
邊個推出黎，倒咁多錢落海，益商家都唔顧你地
你地仲好幫政府打壓市民！！你地知唔知香港市民係幫緊你地

有公務員工會代表認為取消長俸制不利政府吸納及凝聚人才，影響深遠。 董建華1997年上任特首後，先後推出多項針對公務員的政策，包括凍結人手、推出兩輪自願退休計劃、實施公積金制度等，引起公務員最大迴響的要數2002年立法減薪，當年政府透過立法削減公務員薪酬1.58%至4.42%，結果激發3.5萬名公務員歷史性上街遊行